﻿ Truy_tố 3 đối_tượng buôn_lậu ngà_voi
Viện KSND Tối_cao vừa ra quyết_định truy_tố 3 đối_tượng liên_quan đến vụ buôn_lậu 245 chiếc ngà_voi từ Tazania về Việt_Nam .
Đó là Nguyễn_Văn_Thịnh , nguyên giám_đốc Công_ty_cổ_phần xuất_nhập_khẩu Đức_Minh ( Hà_Nội ) về tội buôn_bán hàng cấm .
2 cán_bộ hải_quan khác là Lê_Trung_Thu ; Lê_Xuân_Trường , thuộc Chi_cục hải_quan cửa_khẩu Hải_Phòng , khu_vực 2 bị truy_tố về tội thiếu trách_nhiệm gây hậu_quả nghiêm_trọng .
Từ tháng 9 đến tháng 11-2004 , Thịnh đã ký_kết hợp_đồng mua_bán 4.000kg cá ướp khô muối để bán cho một công_ty ở Trung_Quốc và Thịnh đã mua cá của một công_ty ở Tazania . Đến ngày 1-12-2004 , số cá khô Thịnh mua đã được chuyển về Hải_Phòng và Hải_quan Hải_Phòng cử 2 cán_bộ trên kiểm_hóa số hàng của Thịnh nhưng lại “ không phát_hiện ra ” số ngà_voi cất_giấu trong cá khô . Khi_Thịnh thuê xe chở số hàng trên về Hà_Nội thì đã bị công_an phát_hiện , bắt_giữ .
Theo SGGP
